【合拍片都唔得】傳大陸下令抵制金馬獎 中資電影不准報名

第55屆金馬獎頒獎典禮雖然已經曲終人散，卻因為最佳紀錄片《我們的青春，在台灣》得獎導演傅榆上台領獎，發表得獎感言：「希望我們的國家可以被當成一個真正獨立的個體來看待，這是我身為一個台灣人最大的願望。」

呢一番感言令到強國人好唔高興、令到涂們頒最佳女主角獎時，急於強調金馬獎係「中國台灣金馬獎」、令到鞏俐唔願意同李安上台頒最佳劇情長片、令到大陸藝人趕住離境、令到好多搵人仔嘅港星喺微博轉貼共青團「中國，一點都不能少」表態效忠。

仲有咩？咁梗係金馬獎本體啦！呢場政治風波越鬧越大，成件事都因金馬獎而起，依照慣例，梗有人出手。剛剛就有消息傳出，中宣部已下達指令畀電影局，而電影局已知會各大電影公司，所有合拍同國產片，一律唔可以報名參加金馬獎，即刻話下年嘅金馬獎只得港台嘅本土電影參加，而o依家香港好多電影都係大陸合拍片，可以報名嘅選擇亦會有一定影響。

城市論壇話過叫美國將政治同經濟要分開，中國又做緊咩？

好撚想你參加呀

2018支狗唯一好事！！！

最好啦 中資電影有藝術可言

好事

香港金像獎

點解台灣做咁少嘢就軀到蝗
如果有人係香港金像獎講港獨係咪都可以有依個獎勵

去金馬獎都係出醜陪跑
搵藉口唔撚去者
大陸咩戲係政府俾拍又好睇架

因為台灣人會幫台灣人

香港人？